% -*- coding: utf-8 -*-


@gd{adaptador,
  word =       {adaptador},
  definition = {[de objetos] En un servidor, estructura ligada a uno o más puntos de conexión (\fg{endpoints}) que permite acceder remotamente a uno o varios objetos distribuidos},
}

@gd{actuador,
  word =       {actuador},
  definition = {Dispositivo electrónico con capacidad para modificar el valor de una magnitud física},
}

@gd{bytecode,
  word =       {bytecode},
  definition = {Conjunto de instrucciones en formato binario que definen un programa, y que normalmente es ejecutado por un intérprete o máquina virtual.},
}

@gd{co-localizado,
  word =       {co-localizado},
  definition = {(\fg{colocated}) Se aplica a objetos o servidores para indicar que su implementación comparte la misma máquina, proceso, espacio de memoria, etc., que un potencial cliente; circunstancias que permiten realizar optimizaciones en recursos y tiempo.},
}

@gd{domotica,
  word =       {domótica},
  definition = {Conjunto de tecnologías orientadas al aumento del confort, la seguridad y el aprovechamiento de recursos en el hogar.},
}

@gd{e-health,
  word =       {e-health},
  definition = {Aplicación de la tecnología para la asistencia de personas mediante cuidados médicos, normalmente fuera de las instalaciones sanitarias},
}

@gd{endpoint,
  word =       {endpoint},
  definition = {Especifica un punto lógico de conexión en el que puede escuchar un servidor en espera de peticiones.},
}

@gd{plugin,
  word =       {plugin},
  definition = {Entidad software (normalmente una biblioteca) que puede ser cargado dinámicamente por una aplicación aportando funcionalidad adicional},
}

@gd{inmotica,
  word =       {inmótica},
  definition = {Conjunto de tecnologías orientadas a la mejora del confort, la seguridad y la optimización de recursos en grandes edificios, comúnmente llamados \emph{inteligentes}},
}

@gd{nodo,
  word =       {nodo},
  definition = {En el contexto de este documento, un nodo es elemento de cómputo autónomo con capacidad de comunicación en el ámbito de una red, que habitualmente incluye transductores y es capaz de prestar servicios a la red por medio de objetos.},
}

@gd{observador,
  word =       {observador},
  definition = {Entidad software (objeto o función) que es invocado por una segunda entidad \emph{observable} para notificar un cambio \textdoublevertline\ Patrón de diseño~\cite{design_patterns} que especifica este comportamiento.},
}

@gd{proxy,
  word =       {proxy},
  definition = {Intermediario o delegado de otro objeto o entidad, en este documento se refiere normalmente al \emph{proxy remoto}~\cite{design_patterns}.},
}

@gd{retrollamada,
  word =       {retrollamada},
  definition = {Es una referencia a una función o método, normalmente escrita por el usuario. Esta referencia se le pasa a una segunda entidad (como argumento de una función) para que sea invocada al producirse cierto evento o condición.},
}

@gd{sensor,
  word =       {sensor},
  definition = {Dispositivo electrónico capaz de detectar y/o medir una magnitud física para ofrecerla como un dato a un sistema de cómputo.},
}

@gd{serializacion,
  word =       {serialización},
  definition = {Procedimiento por el cual una entidad software de cualquier tipo se puede representar como una secuencia de bytes con objeto de ser almacenada o enviada a través de una red de comunicaciones.},
}

@gd{sirviente,
  word =       {sirviente},
  definition = {Es la porción de código encargada de realizar una tarea concreta como respuesta a la invocación de un método de un objeto remoto. En los \ac{MDOO} el sirviente suele ser la instancia de una clase proporcionada por el usuario y que especializa las clases generadas por el compilador de interfaces (el esqueleto).},
}

@gd{transductor,
  word =       {transductor},
  definition = {Un dispositivo que puede convertir una magnitud física o señal en, o a partir de, una señal electrónica. Engloba por tanto a sensores y actuadores.},
}
